話說仲有冇人記得《天與地》依套電視劇

內容新穎、諷刺社會，主題曲又好聽
如果而家重播嘅話，仲有冇人會buy?

如果命運能選擇

從開始那天跟着你一起

家明

淨係記得食人

一諗到呢套劇仲適用於依家嘅香港，就覺得灰 成十年都冇進步過

大結局提早一日Youtube有流出，忍住手無睇
電視睇大結局睇到rock fest搞唔成，陳豪親自班啲樂器返嚟，後生版同成年版演員出現晒起個台到，睇到眼濕濕

汗血水繪出天與地

時空大合唱係正

但阿蛇係郊區見返家明, 家明叫佢回頭

到最後先知原來一切既事,係因為自己一個決定改變咁多人命運

再接返另一個決定既各人命運,真係睇到眼淚不停流

利申:睇過3,4次

天與地已經好近期....竟然有人問有冇人記得

Ching 你啱啱放監？
成八年前嘅嘢都話近期

Tvb首播/重播我都有睇，自己又翻煲兩三次
好鐘意配樂/歌/畫面
可能阿佘喊戲太好睇，每次佢喊都覺得好有感染力
好鐘意佢地喺ballroom既一場戲
睇住葉梓恩喺台面訓著，係零對白咁滯，
Tvb既劇好少用呢個手法，次次都畫公仔畫出腸

跟住三個男人喺度摺飛機，嘈醒咗葉梓恩，
喊戲呢一幕又係好正

最神伏筆係原本阿佘一直都唔係憎三子
而係後悔自己任性 阻止唔到家明上山
好地地返轉頭共諧連理咪幾好

TVB 神劇。
近呢十幾年冇一套可以相比。
有意思 唔係商業片 而且拍得好好睇。
相信TVB唔會再有呢啲劇。

儘管錯 讓我錯到死

陳豪代表作

呢隊band 我識得架 雖然少左個人
佢地無少到人 同原來既一樣
我就知跟住佢地會見返以前既自己
我到依家重睇呢幕都會喊
天與地係我最後一套睇無綫既劇 人物角色塑造得好好 有節奏 條理 性格鮮明 每個角色出場都有度過 劇情真係有起承轉合 每個人心路歷程每個變化
同埋睇到呢套劇係真係每個演員都好用心演 之後陳豪啲劇好似都鳩演咁
Btw呢套劇陳豪堅係型 仲出埋chrome hearts 邊有得輸
仲有啲鏡頭好多都有意思
同有前後 陳豪食牛排 到林保怡食返肉之後食勁生既牛排
好多好多鏡頭都好用心去度

所以當時套劇咪被啲師奶阿叔話唔知做乜鳩
頂根本佢地剩係識聽啲咩都講出口既電視劇

前近先真正睇番 但睇到一半冇睇

我最後一套真係會睇嘅CCTVB劇集

仲有朱慧敏勁正

依班友戲精黎，金枝慾孽咁

八年前睇同八年後睇個感觸又再唔同啲

依套劇真係好正

好想喊

係退步

次次提呢套都有人講食人
根本食人呢個題係成套劇既份量就完全唔重

咁多明喻借喻&劇情都仲要剩係識講食人真係好膚淺

返睇咗3-4次起碼

金燕玲死嗰集 同四子寫番完整首歌嗰集

諗起首歌俾班仆街大愛左膠唱到閪晒就火滾

「下年維園見」
屌你老母啦

8年前有幾耐呀
你係金魚黎?
自己勉強記得嘅野就當其他人唔記得
尋秦記廿年都黎 大把人記得

當年冇收視但有話題

陳豪心戰又係好好睇
一身充滿電鰻

正想講呢場戲 , 同類場面只有「我和疆屍有個約會」尹天照做到呢個效果

神作

This city is dead

個人覺得最屈機係個劇本令呢套戲每一個角色都有得發揮。
三個男主角同兩大女主角唔需要多講。
金燕玲愛妹深切,同黑仔由頭鬥到尾。
陳鴻烈雖然得幾場戲 ,但都發揮到穿針引線個角色
張國強同個長月腿妹呢pair又係好正,
張國強完全係做緊啲港男,好愛個女人,對佢好好,但對方唔領情
長腿妹就係做緊港女,明知個男人唔愛你但死心塌地去愛佢, 最後果場係差館吹口琴。。。
當然不得不提鄭子誠,佢個角色好重要

借錢炒黑期

因為呢套劇而鍾意咗雪山旅行
例如新疆天山/西藏
又聽返好多beyond嘅歌
有冇人好似我咁

真 每個角色都有佢存在既意思同發揮到作用 做到好似真係cast過啲角色咁
最重要 當時我以為套劇既結局都係圍繞住四個人對家明既死同過去每個人背住既罪 yan既心路歷程等 以為最後都係講四個人一生要背住呢個罪同遺憾去做人 老死不相往來咁
原來最後大家坦誠面對都未係結局 呢個都好神
鄭子誠呢個角色獨立睇其實好正 可以整個短劇講鄭子誠面對過某啲案件時佢既面對方式

香港人最叻最善忘

我因為呢套劇去左尼泊爾登山

都係我目標之一
嗰陣一路喺西藏包車去珠峰
一路重溫返大結局

我相信佢哋始終會喺同一個終點出現，我相信

有一幕林保怡響度切菜煮嘢跟住食牛扒，冇對白得bgm，我老母話呢套嘢都唔知講乜

呢套劇證明咗收視係反映唔到劇集嘅受歡迎程度

別再講大道理

儘管錯讓我錯到死！！

政治世界從來就係污糟邋遢嘅世界

和諧唔係一百個人講同一說話，和諧係一百個人有一百句唔同說話之餘，又互相尊重。

次次諗起呢句都好心淡

拍得懸疑D會好D，唔想睇TVB拍感情戲好撚悶

首詞入肉到冇得再到位

嚇左一嚇，心諗咁快10年

然而係連登呢個咁細既forum都無人做到
算吧啦

講

而家睇番呢d圖都仲會眼濕濕

其實KOLOR首天地會句 " 搖滾中醒覺 那信仰 埋藏在雪地
那一天 吃掉亦記起 " 係咪同天與地有關

呢套真係由頭到尾都咁好睇
唔似其他tvb劇咁虎頭蛇尾
好彩唔跟節目巡禮又拍埋啲法律攻防
冇將重點放落食人
好輕描淡寫講查案同搵翻條屍
主軸變做夢想成長放下 成個故事有意思好多

大結局成集都好神
阿佘放棄唔認屍冇拉到人
但所有人都得到報應
林保怡救人死咗 救嗰個仲要係叫家明嘅細路
黃德賓盲咗
鄭子誠問陳豪個個都得到報應 你就好地地 覺唔覺得好唔公平 陳豪話你又知我冇報應
三個裡面最鍾意阿佘嘅就係陳豪
佢一世背負住害死家明嘅陰影愧對阿佘 真係比死更難受

最後平衡時空嗰幾分鐘除咗交代如果家明冇死大家會變成點
仲好巧思咁拍埋香港十幾年嘅變化
沙士 個個帶口罩 金融風暴 大屋換細屋
就算冇雪山事件 大家都因為現實放棄自己嘅夢想
但總會有一日咁多個老朋友聚埋一齊重溫青春無悔嘅日子
平衡時空個設計好有意思 唔係唔係為矯情而拍

呢段時空交錯好有feel
Dr Dylan有老人痴呆 但上到台仲記得佢地
話鋒一轉阿佘變馬子妮講呢番話
四個人得佢一個仲保持青春嘅心
雖然呢句對白好老套 都係精神長存之類
但咁多年後呢隊band終於開到騷真係好
唯一敗筆係明明首歌剛剛先填好詞
點解台下班觀眾會識得唱

家明，我好肚餓呀

家明都變左愛回家個工業

咁就幾年

問昨天 可想不起

KK

最愛既TVB劇

好睇到一定要買碟

當年仲後生，睇呢套劇真係好多體會

三十幾歲人唔好再掂十幾廿歲個圈子，兩個世界又交疊好撚大鑊

由滿躻熱血嘅年青人變成不知所謂嘅中年人係必經之路，遺憾同歉疚會產生陰暗面，之後餘生都係呃住自己地渡過

Angus身邊有齊最聰明同最蠢嘅女人，但佢心底仍然係黑仔

淨係記得this city is dying呢句嘢日日俾人拎嚟叫春

呢套當年拎咗2011最佳劇集
暫時係繼大時代後，tvb神劇

唔睇留言真係唔知已經8年 ..原來呢8年都以經無咩睇過電視
做左社會嘅奴隸

心戰 > 天與地

藍絲又有你講唔比人講
港獨又鬧人多過做事
連登仔：空姐女人就雞 警察記者社工教師就狗 搵少錢又無資格生存 搵多錢又欺壓平民正仆街 老人家父母就廢老唔應該尊重唔洗比家用

然後：大家都無互相尊重 好心淡
都幾諷刺

神劇

如果 ending 係阿paul客串做大個左既家明既話
咁就真係神劇啦

唯一一套電視劇睇咗 3 4次

自從哩套就無追過tvb嘅劇

Brenda做得好好，睇到我入曬戲

同Emma好大對比

我覺得心戰都好正

兩套都係好野黎

好撚悶尋秦記、楚漢驕雄呢D先叫做神劇

心戰都好正 但討論度遠不及天與地

C9劇黎講算係

邊度仲有得買
我搵咗好多年

得閒就會重睇

聽返好多beyond嘅歌係真

同問
之前去碟鋪都無見過

睇到喊

emma都ok呀
完全演活一個on9細妹

最記得有左膠泛民執到當寶嘅金句：「和諧係一百個人講一百句唔同嘅說話而互相尊重」

心戰有冇咩地方可以睇返

跟住唱啫

呢套真心正
自己睇左4,5次
between講起rock fest
woodstock今年都五十週年了

剩係記得陳豪嗰三 hit

拍個平行時空

人食人之後每個人既經歷先好睇

其實我比較偏向認為係一個yan自己諗如果當年佢返轉頭 所有野都會唔同既想像
而唔會話用平行時空去形容個幕

初時以為係講每個人經歷完食人之後大眾人既心路歷程 以為後期鄭子誠出現係結局會拉哂佢地 點知最後以為完 其實之後仲有一段大家面對面面對返當年天山事件之後仲有劇情

保怡呢個角色先正
抑壓左大半世
變奸真係現實逼成
然而最後又為救細路而死
刻畫出人性既複雜

套劇出左十世
唔好有on9話我劇透

唔係呀,當時係高登一集最少爆一個post,其實心戰都好值得睇,只係個結尾垃圾左啲,一樣都係戚其義作品

屌你老母你識條撚咩

個open ended
幾鐘意秋官痴線嗰part
不過有啲抄神探

林保怡後生已經試過偷銀包唔認
又搞大人個肚
唔係話呢啲叫奸
但佢應該係四子裡面本性最唔純良嗰個
呢個角色真係好正
雪山出事主動叫人食家明但自己唔肯落刀
之後埋沒本性食素為民請命
引爆當年件事之後重捨本性去做有錢人隻走狗
臨死救翻個細路
死前望住隻流浪狗背影個shot
連隻狗都好戲過而家tvb啲演員

完全都係秋官憶女成瘋,一個痴線佬既幻想?

當年ROCK FEST 3分鐘推爆1001 POST

同劉丹講太遲啦嗰part
個個演員都百二分力去做戲咁款

咁多年睇咗5次

馬子妮去到邊都係馬子妮

隻狗望佢個shot好神
其實係佢自己黎 回望返自己一生咁

邊度有得番睇？

仆街咁就10年，套野播係01年尾但拍係09年，果陣仲係用緊傳統手機

除左經典場面仲有幾幕我好記得

鼓佬係收音機講佢既政綱，佢師父聽到搖晒頭嘆息，知道佢講大話，已經變成同出面d政治人物一樣

三個已經反晒面但咁岩去返同一間bar度飲野，大家當大家透明，幾分鐘一句野都冇講過，拍得好正

黑仔發爛炸想打鼓佬，鼓佬串鳩佢：你打我我告死你呀
之後仲搵爛仔伏佢。曾經既好朋友搞到咁既地步

有幕阿蛇讀一個坐緊監既聽眾來信，背景音樂響起beyond既遙望，真係好好聽

我係cd warehouse 買咋

定唔記得咗係書局

心戰<<天與地啦

有冇94年, 撞正中六畢業睇呢套劇, 好有感觸

平行時空+rock fest 真係tvb巔峰

因為呢套劇接觸beyond-> rock
人生觀個啲更加唔使講

鄭子誠：玩音樂既人衰極都有個譜
唔知點解好鍾意呢句台詞 利申冇玩音樂

最感動係”誰伴我闖蕩” trailer

本身都唔係咁鐘意秋官太浮誇
唔係「哎呀哎呀」大俠tone
就係丁蟹mode咁癲 叫佢做演技大師真係有保留
淨係記得結局嘈咗幾個post究竟佢死咗未

Emma係選角出咗事，邵美琪唔係合適人選

我覺得個造型好柒

食家明

好珍貴

有冇人重記得當年heat到比大陸禁播
跟住tvb有排停播
最弱後又唔知點解又播返

嗰期肥腫難分
珠光寶氣時期，瘦得嚟幾精神

唔係天與地
係年少無知

三個之中最鍾意黃德斌
有冇同好？

大閻生

個仔好黑人憎成日同家姐嘈交

當年tvb竟然順應民意係mytv重播
真係估唔到

依家再睇多次再望下依家嘅香港 好大感觸
過咗幾年之後香港無好咗不特止 反而仲差咗

Rock Fest 版年少無知
Hazel回憶叫自己返轉頭再起歌平行時空結局

第15集臨尾嗰場攤牌戲好撚正，啲對白真係寫得超好

其實啲配樂好正 但YouTube有完整版得幾首

其實兩套後期都亂 心戰似係個編劇都寫到傻，但天與地係因為烈哥過世要改劇本
好似話過烈哥戲份好重，本來係想換人，但監製堅持留佢d戲份

我就係睇完天與地見到個班底基本上一樣 又係戚其義 拍攝手法相似 諗住追 但追追下都係無個癮追了

你講個啲算係有質素既劇 但講真有質素係應份
天與地係有質素加神劇 唔止題材 人物角色戲劇張力 打燈調色等都做得好好 鏡頭剪接吸引
你就真係識條撚啦 返屋企屌你自己全家啦

所以話呢部劇最厲害之處係連演員都吸引到去真係用心去演
你睇下陳豪都真係睇到佢用心去做呢個角色

播就未到，但拍係十年啦，第一集仲有提豬流感
利申:睇咗好多次

大結局嗰集有一幕係佢地去啟德嗰邊一齊唱年少無知，嗰幕真係幾感動，搵返當年一齊夾band嘅feel，雖然所有嘢已經變晒

呢套陳豪係俾人睇到有演技，唔係一味得得地
連佘詩曼都有講過佢係因為天與地劇本就開始驚以後遇唔到都係咁好嘅劇本，先走tvb